[
  {
    "question": "¿Cuántos huevos hay en media docena?",
    "answer": "6"
  },
  {
    "question": "¿Cuántos días tiene un año bisiesto?",
    "answer": "366"
  },
  {
    "question": "¿Cuántos metros mide una piscina olímpica?",
    "answer": "50"
  },
  {
    "question": "¿Cuántos cursos dura la ESO?",
    "answer": "4"
  },
  {
    "question": "¿Cuántos satélites tenemos orbitando alrededor de la Tierra?",
    "answer": "1"
  },
  {
    "question": "¿Cuántos continentes hay en la Tierra?",
    "answer": "7"
  },
  {
    "question": "¿Cuántas islas hay en Canarias?",
    "answer": "7"
  },
  {
    "question": "¿Cuántas provincias tiene Andalucía?",
    "answer": "8"
  },
  {
    "question": "¿Cuántas provincias hay en Galicia?",
    "answer": "4"
  },
  {
    "question": "¿Cuántas provincias hay en Cataluña?",
    "answer": "4"
  },
  {
    "question": "¿Cuántas provincias hay en Extremadura?",
    "answer": "2"
  },
  {
    "question": "¿Cuántas hijas tienen los Reyes?",
    "answer": "2"
  },
  {
    "question": "¿Cuántos hijos tuvieron Adán y Eva?",
    "answer": "3"
  },
  {
    "question": "¿Cuántos caballos tiene el ajedrez?",
    "answer": "2"
  },
  {
    "question": "¿Cuántos días tiene una semana?",
    "answer": "7"
  },
  {
    "question": "¿Cuántos continentes hay en el mundo?",
    "answer": "7"
  },
  {
    "question": "¿Cuántos huesos tiene el cuerpo humano?",
    "answer": "206"
  },
  {
    "question": "¿Cuántos colores hay en el arcoíris?",
    "answer": "7"
  },
  {
    "question": "¿Cuántos planetas hay en el sistema solar?",
    "answer": "8"
  },
  {
    "question": "¿Cuántos minutos hay en una hora?",
    "answer": "60"
  },
  {
    "question": "¿Cuántos meses tiene un año?",
    "answer": "12"
  },
  {
    "question": "¿Cuántos litros de agua se recomienda beber al día?",
    "answer": "2"
  },
  {
    "question": "¿Cuántos lados tiene un triángulo?",
    "answer": "3"
  },
  {
    "question": "¿Cuántos centímetros hay en un metro?",
    "answer": "100"
  },
  {
    "question": "¿Cuántos reyes ha tenido España desde la llegada de la democracia?",
    "answer": "2"
  },
  {
    "question": "¿Cuántos años duró la dictadura de Francisco Franco?",
    "answer": "36"
  },
  {
    "question": "¿En qué año fue en el que Cristóbal descubre América?",
    "answer": "1492"
  },
  {
    "question": "¿Cuándo fue la toma de Granada?",
    "answer": "1492"
  },
  {
    "question": "¿En qué año fue la Revolución francesa?",
    "answer": "1789"
  },
  {
    "question": "¿En qué año se inicia la Primera Guerra Mundial?",
    "answer": "1914"
  },
  {
    "question": "¿En qué año se inició la Segunda Guerra Mundial?",
    "answer": "1939"
  },
  {
    "question": "¿En qué año finalizó la Segunda Guerra Mundial?",
    "answer": "1945"
  },
  {
    "question": "¿En qué año llega el primer hombre a la Luna?",
    "answer": "1969"
  },
  {
    "question": "¿Cuándo fue el golpe de estado de Tejero?",
    "answer": "1981"
  },
  {
    "question": "¿Cuándo entró España en la UE?",
    "answer": "1986"
  },
  {
    "question": "¿Cuándo se quitó la peseta y empezó el euro en España?",
    "answer": "2002"
  },
  {
    "question": "¿En qué año fue asesinado John F. Kennedy?",
    "answer": "1963"
  },
  {
    "question": "¿En qué año murió Diana de Gales?",
    "answer": "1997"
  },
  {
    "question": "¿En qué año se casaron el rey Felipe VI y la reina Letizia?",
    "answer": "2004"
  },
  {
    "question": "¿En qué año se firmó el Tratado de Versalles?",
    "answer": "1919"
  },
  {
    "question": "¿En qué año se produjo el Desembarco de Normandía?",
    "answer": "1944"
  },
  {
    "question": "¿En qué año cayó el Muro de Berlín?",
    "answer": "1989"
  },
  {
    "question": "¿En qué año se fundó la ONU?",
    "answer": "1945"
  },
  {
    "question": "¿En qué año se firmó la Declaración de Independencia de Estados Unidos?",
    "answer": "1776"
  },
  {
    "question": "¿En qué año se abolió la esclavitud en Estados Unidos?",
    "answer": "1865"
  },
  {
    "question": "¿En qué año se inauguró el Canal de Panamá?",
    "answer": "1914"
  },
  {
    "question": "¿En qué año se produjo la crisis de los misiles en Cuba?",
    "answer": "1962"
  },
  {
    "question": "¿En qué año comenzó la Revolución Mexicana?",
    "answer": "1910"
  },
  {
    "question": "¿En qué año se firmó el Tratado de Maastricht?",
    "answer": "1992"
  },
  {
    "question": "¿En qué día de febrero se celebra el Día de Andalucía?",
    "answer": "28"
  },
  {
    "question": "¿En qué día de diciembre se celebra el Día de la Constitución Española?",
    "answer": "6"
  },
  {
    "question": "¿En qué año comenzó la transición española?",
    "answer": "1975"
  },
  {
    "question": "¿En qué año se aprobó la Constitución Española?",
    "answer": "1978"
  },
  {
    "question": "¿En qué año se celebraron los Juegos Olímpicos de Barcelona?",
    "answer": "1992"
  }
]